**相當理由**（probable
cause）在美國的[刑事程序法中指的是](../Page/刑事程序法.md "wikilink")[警察有權拘捕](../Page/警察.md "wikilink")、作出個人或財產的搜查，或是可以取得（search
warrant）的標準。也經常指的是[大陪審團](../Page/大陪審團.md "wikilink")（grand
jury）相信被告有罪的一種標準。此字的涵義可從[美國憲法第四修正案條文觀之](../Page/美國憲法第四修正案.md "wikilink")：

> 任何人的人身、住宅、文件和財產不受無理搜查和查封，沒有**相當理由**，不得簽發令狀，令狀必須具體描述清楚要搜查的地點、需要搜查和查封的具體文件和物品，以及具體描述清楚要逮捕的人。

## 定義

最廣且最一般對於相當理由的定義是「合理確信被告有刑事責任」（**合理確信犯罪嫌疑**）。\[1\]

其在美國權力法案中之另一定義是「有理由相信傷害已成刑事訴訟」，這是基於在人權上更為保護的方式之解釋。

其他定義如「**[合理懷疑](../Page/合理懷疑.md "wikilink")**（審慎小心與）理性的人在環境上可充分評斷下相信事件可能為真。」\[2\]

以令狀的角度而言，*[牛津美國法律指南](../Page/牛津美國法律指南.md "wikilink")*（''Oxford Companion
to American Law
''）定義「相當理由」視為「資訊上有充分理由讓（審慎小心與）理性的人相信被通緝的人有罪（用[拘捕令](../Page/拘捕令.md "wikilink")），或是有犯罪的證據或在搜查時被發現其走私（用[搜查令](../Page/搜查令.md "wikilink")）」。「相當理由」在證據上相對於合理懷疑更是個較有力的標準，但是弱於需要確保其已「定罪」。根據「[雙叉理論](../Page/雙叉理論.md "wikilink")」\[3\]（Aguilar-Spinelli
test），如果從可靠來源或是其他有力證據下，[傳聞證據排除法則甚至可以支持](../Page/傳聞證據排除法則.md "wikilink")「相當理由」。

## 參考文獻

[X](../Category/美国法律.md "wikilink")
[Category:法律推理](../Category/法律推理.md "wikilink")

1.  ['Lectric Law Library web
    site](http://www.lectlaw.com/def2/p089.htm). Accesssed April 11,
    2008.
2.  Handler, J.G., *Ballentine's Law Dictionary: Legal Assistant
    Edition* (1994, Albany:Delmar Publishers), at p. 431.
3.  鍾若喬（2003），《從美國之立法例省思我國通訊監察之法制－以犯罪偵查為中心》，中國文化大學法律學研究所碩士論文，台北。